% !TeX root = thesis.tex
\documentclass{thesisclass}
% Based on thesisclass.cls of Timo Rohrberg, 2009
% ----------------------------------------------------------------
% Thesis - Main document
% ----------------------------------------------------------------


%% -------------------------------
%% |  Information for PDF file   |
%% -------------------------------
\hypersetup{
 pdfauthor={Max Oesterle},
 pdftitle={Efficient Long-Haul Truck Driver Routing},
 pdfsubject={?},
 pdfkeywords={?}
}


%% ---------------------------------
%% | Information about the thesis  |
%% ---------------------------------

\newcommand{\myname}{Max Oesterle}
\newcommand{\mytitle}{Efficient Long-Haul Truck Driver Routing}
\newcommand{\myinstitute}{Institute of Theoretical Informatics}

\newcommand{\reviewerone}{Dr. rer. nat. Torsten Ueckerdt}
\newcommand{\reviewertwo}{?}
\newcommand{\advisor}{Tim Zeitz}
\newcommand{\advisortwo}{Alexander Kleff}
\newcommand{\advisorthree}{Frank Schulz}

\newcommand{\timestart}{15th January 2022}
\newcommand{\timeend}{15th July 2022}


%% ---------------------------------
%% | Commands                      |
%% ---------------------------------

\newtheorem{definition}{Definition} \numberwithin{definition}{chapter}
\newtheorem{theorem}[definition]{Theorem}
\newtheorem{lemma}[definition]{Lemma}
\newtheorem{corollary}[definition]{Corollary}
\newtheorem{conjecture}[definition]{Conjecture}

%% --------------------------------
%% | Settings for word separation |
%% --------------------------------
% Help for separation:
% In german package the following hints are additionally available:
% "- = Additional separation
% "| = Suppress ligation and possible separation (e.g. Schaf"|fell)
% "~ = Hyphenation without separation (e.g. bergauf und "~ab)
% "= = Hyphenation with separation before and after
% "" = Separation without a hyphenation (e.g. und/""oder)

% Describe separation hints here:
\hyphenation{
% Pro-to-koll-in-stan-zen
% Ma-na-ge-ment  Netz-werk-ele-men-ten
% Netz-werk Netz-werk-re-ser-vie-rung
% Netz-werk-adap-ter Fein-ju-stier-ung
% Da-ten-strom-spe-zi-fi-ka-tion Pa-ket-rumpf
% Kon-troll-in-stanz
}


%% ------------------------
%% |    Including files   |
%% ------------------------
% Only files listed here will be included!
% Userful command for partially translating the document (for bug-fixing e.g.)
\includeonly{
titlepage,
introduction,
related_work,
preliminaries,
problem,
algorithm,
evaluation,
conclusion,
appendix
}

\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}

\input{symbol_definitions.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Here, main documents begins %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

% Remove the following line for German text
\selectlanguage{english}

\frontmatter
\pagenumbering{roman}
\include{titlepage}
\blankpage

%% -------------------------------
%% |   Statement of Authorship   |
%% -------------------------------

\thispagestyle{plain}

\vspace*{\fill}

\centerline{\textbf{Statement of Authorship}}

\vspace{0.25cm}

Ich versichere wahrheitsgemäß, die Arbeit selbstständig verfasst, alle benutzten Hilfsmittel vollständig und genau angegeben und alles kenntlich gemacht zu haben, was aus Arbeiten anderer unverändert oder mit Abänderungen entnommen wurde sowie die Satzung des KIT zur Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis in der jeweils gültigen Fassung beachtet zu haben.

\vspace{2.5cm}

\hspace{0.25cm} Karlsruhe, \today

\vspace{2cm}

\blankpage

%% -------------------
%% |   Abstract      |
%% -------------------

\thispagestyle{plain}

\begin{addmargin}{0.5cm}
	\centerline{\textbf{Abstract}}

	Truck drivers are often obligated by law to take breaks and rest times in regular intervals on their routes. The longer a route is, the more complicated the set of regulations which must be followed become. We call this problem the Long-Haul Truck Driver Routing Problem. In this thesis, we present a model based on a set of multiple parameterized driving time constraints which allow a sensible abstraction from real world regulations. A single driving time constraint models a cyclic characteristic of a regulation. It consists of a maximum allowed accumulated driving time without a break and a minimal break time until the driver is allowed to drive again. Such cyclic characteristics can be found for example in regulations of the EU and the US. The abstractions lead to the Truck Driver Routing Problem (TDRP) which is the problem of finding routes with a minimal travel time which comply with a set of driving time constraints, each with a distinct maximum driving time and minimum break time. The travel time is the sum of pure driving time and all accumulated break times. Often, two driving times constraints are sufficient to model the core characteristics of a regulation (TDRP-2DTC).

	We present an algorithm based on a goal-directed search and a core contraction hierarchy which shows a sufficient performance for solving the TDRP-2DTC in practical applications. The running times of the algorithm on a European road network using two driving time constraints that model the EU's regulations average at about \SI{10}{\milli\second}. This allows not only the application of our work in practice, but also provides a promising foundation to extend our work in the future to solve problems involving complicated real-world scenarios, such as driving bans, road closures, and traffic predictions.

	\vskip 2cm

	\centerline{\textbf{Deutsche Zusammenfassung}}

	LKW-Fahrer sind oft an regulatorische Einschränkungen bezüglich ihrer maximal erlaubten Fahrzeit ohne Pause und notwendigen Pausendauern für Pausen auf ihrer Route gebunden. Je länger eine Route ist, desto komplizierter werden die relevanten Vorschriften, die zu beachten sind. Wir nennen dieses Problem das \glqq Long-Haul Truck Driver Routing Problem\grqq, zu Deutsch \glqq Langstrecken-Routingproblem der LKW-Fahrer\grqq. In dieser Arbeit werden wir zuerst ein Modell einführen, dass eine sinnvolle Abstraktion von Vorschriften aus realen Gesetzen und Verordnungen erlaubt. Das Modell basiert auf einer Menge von Fahrtzeitbeschränkungen, die jeweils aus einer maximalen Fahrtzeit, die man nicht überschreiten darf, ohne eine Pause zu machen und einer minimalen Pausenzeit bestehen, nach der der LKW-Fahrer wieder fahren darf. Solche zyklischen Charakteristiken finden sich zum Beispiel in Vorschriften der EU und der USA. Die Abstraktionen führen zum \glqq Truck Driver Routing Problem\grqq\ (TDRP), auf Deutsch das \glqq LKW-Fahrer Routing Problem\grqq, welches dem Problem entspricht, eine Route mit der geringsten Reisezeit zu finden, die alle definierten Fahrtzeitbeschränkungen erfüllt. Die Reisezeit beinhalted dabei sowohl Fahrtzeit als auch alle angesammelten Pausenzeiten. Oft sind zwei solcher Fahrtzeitbeschränkungen ausreichend, um den Kern einer Menge von Vorschriften oder eines Gesetzes zu modellieren (TDRP-2DTC).

	Wir präsentieren einen Algorithmus, der auf einer zielgerichteten Suche und einer Core Contraction Hierarchy basiert und das TDRP-2DTC effizient genug löst, um den Algorithmus in praktischen Anwendungen einzusetzen. Die Laufzeiten des Algorithmus auf einem Europäischen Straßennetzwerk mit zwei Fahrtzeitbeschränkungen, die die Vorschriften der EU modellieren, erreichen im Durchschnitt Werte von ca. \SI{10}{\milli\second}. Dies erlaubt nicht nur den Einsatz unseres Algorithmus in praktischen Applikationen, sondern auch die Verwendung des Ansatzes als Basis für die Lösung weiterer komplexer Problem aus der Praxis, die z.B. Fahrverbote, Straßensperrungen und Verkehrvorhersagen miteinbeziehen.
\end{addmargin}

\blankpage

%% -------------------
%% |   Directories   |
%% -------------------

\tableofcontents
\blankpage
\listoffigures
\listoftables
\listofalgorithms
\cleardoublepage


%% -----------------
%% |   Main part   |
%% -----------------

\mainmatter
\pagenumbering{arabic}
\include{introduction}
\include{related_work}
\include{preliminaries}
\include{problem}
\include{algorithm}
\include{evaluation}
\include{conclusion}


%% --------------------
%% |   Bibliography   |
%% --------------------

\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

\iflanguage{english}
% {\bibliographystyle{alpha}}
{\bibliographystyle{halpha}} % with doi
{\bibliographystyle{babalpha-fl}} % german style

% \bibliography{references,references_zotero,references_custom}
\bibliography{references_zotero,references_custom}



%% ----------------
%% |   Appendix   |
%% ----------------

\cleardoublepage
\input{appendix}


\end{document}
